加沙浴血 以軍催淚氣殺8月大女嬰

【明報專訊】以軍周一鎮壓加沙巴勒斯坦示威者遭國際譴責，巴勒斯坦衛生部昨稱，60名死者中大部分是遭以軍狙擊手射殺，還有一名8個月大的嬰兒因吸入催淚氣體喪生，其照片成為加沙巴人苦痛的象徵。聯合國安理會周二開會商討事件，但美聯社引述兩名聯合國外交官稱，美國阻止安理會發表聲明促獨立調查。美國駐聯合國大使黑利昨在聯合國安理會會議上讚揚以色列面對哈馬斯挑釁保持克制，「在座沒有一個國家比以色列更克制」。

「自衛」槍殺加沙60死 白宮卸責哈馬斯

美國駐以色列大使館前日遷至耶路撒冷，觸發巴勒斯坦人大規模示威，造成最少60名示威者遭以軍射殺死亡及2,400人受傷，當中8名死者不足16歲，更有一名8個月大女嬰因吸入催淚氣體死亡。聯合國安理會昨日召開緊急會議，討論以巴衝突，有傳美國會封殺安理會要求調查的決議。白宮發言人沙阿前日亦宣稱，血腥衝突是由巴勒斯坦武裝組織哈馬斯煽動。

沙阿批評哈馬斯領袖透過「可怕的政治宣傳」，煽動加沙地帶的衝突，對此表示遺憾，重申以色列有權自衛，流血事件責任完全在於哈馬斯。沙阿強調總統特朗普決心推動以巴和平，華府會在適當時機公佈方案，相信搬遷使館無阻當地和平進程。以色列軍方則表示，哈馬斯利用示威者作掩護，向以色列邊境發動炸彈襲擊，軍方才採取行動回應，總理內塔尼亞胡強調，以國行為屬於自衛。

阿巴斯拒美任何和平方案

巴勒斯坦自治政府主席阿巴斯形容以色列進行屠殺，不會接受華府提出的任何和平方案，又計劃向海牙國際法庭控告以色列觸犯戰爭罪行。

狙擊手殺巴人 女嬰吸催淚氣體亡

巴勒斯坦衛生部表示，喪生的巴人大多死於以軍狙擊手槍下，8個月大女嬰甘杜爾因吸入以軍發射的催淚氣體死亡。加沙地帶昨日繼續有巴人示威，至少一人死亡，哈馬斯揚言不會對領土被佔據保持沉默。以國南部鄰近加沙邊境昨日響起警報，以軍稱未知是否有導彈從加沙方向射來。

中法等10國促安理會審視決議

安理會10個成員國前日聯署致函聯合國秘書長古特雷斯，批評以色列在巴人土地建立聚居點，違反前年12月安理會決議，恐削弱國際組織公信力，要求古特雷斯對決議提交季度檢討報告，簽署國包括中國、法國、荷蘭及瑞典等。聯合國人權事務專員辦公室發言人科爾維爾表示，非常關注加沙局勢，批評以色列部隊向巴人使用實彈欠充分理據，促請展開獨立調查。

安理會昨日在科威特要求下召開緊急會議，尋求發表聯合聲明，對衝突造成的死傷表示憤怒和哀傷，促請各方克制，要求就事件進行獨立透明調查，並重申以色列侵佔東耶路撒冷等巴人土地，各國不應在耶路撒冷開設大使館。法新社引述消息人士指出，美國會否決這項決議案。巴勒斯坦駐聯合國代表曼蘇爾促請安理會保護人民，阻止屠殺繼續，英國和德國昨日分別表示，支持獨立調查加沙流血衝突。

部分死者昨日舉殯，50歲居民易卜拉欣失去23歲的兒子，他指兒子是為巴勒斯坦和耶路撒冷而死的烈士。美國華盛頓前日有數十名猶太人上街，批評特朗普一意孤行遷移駐以使館，要求賦予巴人和平，並促請美國猶太團體停止支持以色列佔領加沙和約旦河西岸地區。 ■路透社/美聯社/法新社

當年猶太人喺奧斯威辛集中營死得幾慘你知唔知?

叫以色列捉番D德國人黎試囉on9

咁又點？

成個廢老咁 以前我點點點

咁都關事

d蛔帶個細路去示威擺明想佢死跟住博同情

以色列人同中國人肯定係地球最大禍害

左膠又睇張相大愛

抱個8個月去向以色列示威

當年阿拉伯地主佬同納粹合作殺猶太人幾撚勇武

阿拉伯人應該識做肯收錢就走啦 以色列政府肯每人比20萬美金佢地走

巴勒斯坦人要玉石俱焚
以色列可唔可以carpet bomb 佢地？死幾百萬人問題一定可以解決
不過國際形象。。。仲要係大屠殺受害者。。。

哈馬斯果班伊斯蘭恐怖份子最叻就係搵婦孺企頭排

猶太人點會係 伊斯蘭豬先係毒瘤

帶埋8個月大既BB女去示威，唔係已經預左死咩？
根本就想係博死然後上報
呢d 手段真係得中東人先做得出

啲死左膠又上哂腦

帶個b做盾